{
    "question": "Contoh tindakan yang demokratis adalah ...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "melakukan musyawarah dalam menentukan keputusan dan melakukan voting",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Demokrasi di lingkungan keluarga: Berlaku adil terhadap semua anggota keluarga tanpa pilih kasih<br>Demokrasi di lingkungan sekolah: Pemilihan organisasi sekolah dan kelas dengan musyawarah<br>Demokrasi di lingkungan masyarakat: Bersama-sama menjaga kedamaian masyarakat<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mengapa-hukum-di-katakan-memaksa-mengapa-hukum-bersifat-memaksa-198",
            "question": "Mengapa hukum di katakan memaksa?\r\nMengapa hukum bersifat memaksa?\r\n\r\n\r\nFAST RESPON YE !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena hukum dapat dipaksakan bagi setiap warga negara. Artinya hukum dapat memaksa anggota masyarakat untuk mematuhinya. Jika terjadi pelanggaran hukum maka akan ada penjatuhan sanksi. Letak sifat memaksa juga dapat dideskripsikan bahwa aturan hukum memiliki aparat penegak hukum yang dapat mengimplementasikan hukum tsb. Jadi kalau seseorang melakukan tindak pidana (kejahatan umum/ yang bukan delik aduan) maka polisi, jaksa, hakim dapat menangkap dan menjatuhi sanksi melalui mekanisme vonis di peradilan. <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena hukum yang mengatur semua tingkah laku manusia dan mengapa hukum bersifat memaksa supaya peraturannya dapat dilaksanakan dan ikuti oleh pihak manapun",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-apa-tujuan-pemerintahan-membuat-undang-undang-dan-peraturan-2-754",
            "question": "1. apa tujuan pemerintahan membuat undang-undang dan peraturan?    2. siapakah yg bertanggung jawab terhadap pelaksanaan peraturan perundangan nasional?\r\n3. siapakah yang terlibat di dalam amandemen uud 1945?\r\n4. siapakah yg terlibat didalam pembuatan uu?\r\n5. apa alasan presiden mengeluarkan perppu (peraturan pemerintah)?\r\n6. mengapa kkn wajib di berantas?\r\n7. mengapa didalam negara berkembang sering terjadi tindak pidana korupsi?\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 tolong di jawab?yang singkat yang penting jelas !!! TERIMA KASIH!!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. untuk menertibkan masyarakat, menghindari penguasa yg sewenang wenang\n2. peradilan tinggi, peradilan negri, MA\n3. MPR\n4. KY, DPR, MA, Presiden\n5. back ke no.1\n6. untuk mensejahterakan rakyat, mengurangi masyarakat yg menderita\n7. karena hukum kurang tegas dijalankan, dan dlm ngra brkmbang trdpat banyak pnduduk otomatis susah untuk membuat peraturan/uu baru krna jika msyrakat tdk stju psti mreka akan mlkujqn demo besar\"an, kurangnya kesadaran dri pejabat sndri, banyaknya pejabat yg tergiur melihat uang banyak dan brsedia untuk disuap",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-yang-pemerintahannya-tidak-mempunyai-uud-tertulis-699",
            "question": "Negara yang pemerintahannya tidak mempunyai uud tertulis?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Kelas\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0:\u00a0X\n(1 SMA)</strong></p><strong>\n\n</strong><p><strong>Pelajaran\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0:\nPPKN</strong></p><strong>\n\n</strong><p><strong>Kategori\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n:\u00a0Dasar Negara dan Konstitusi</strong></p><strong>\n\n</strong><p><strong>Kata Kunci\u00a0 : Written Constitution, Unwritten Constitution,\nInggris</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><br></p>\n\n<p>Menurut <strong>Amos J. Peaslee</strong>, hampir semua Negara di dunia menganut Written\nConstitution atau konstitusi tertulis kecuali dua Negara yang salah satunya adalah <strong>Inggris</strong>. Meski demikian, prinsip prinsip konstitusi di Inggris sebenarnya tercantum di dalam undang undang biasa misalnya <strong>Bill of Rights.</strong></p><p><br></p><p>Negara lain yang menganut Unwritten Constitutiondan adalah <strong>Kanada</strong>. Hal ini wajar mengingat Kanada adalah Negara bekas koloni Inggris.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Sebenarnya penggunaan istilah <strong>UUD </strong>dalam pertanyaan \u2018negara yang pemerintahannya tidak mempunyai uud tertulis?\u2019 adalah keliru. Istilah yang tepat adalah <strong>konvensi\n(konstitusi tidak tertulis) bukan Undang Undang Dasar</strong> karena menurut para ahli\nbahwa yang dimaksud dengan Undang Undang Dasar adalah Konstitusi yang tertulis atau\n<strong>Written Constitution.</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Konvensi sendiri diartikan sebagai suatu kebiasaan tidak\ntertulis dalam ketatanegaraan atau pun aturan dasar yang muncul dan terpelihara\ndi dalam praktek penyelenggaraan suatu Negara.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keterangan-dari-sumpah-pemuda-226",
            "question": "Keterangan dari sumpah pemuda",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sumpah Pemuda adalah satu tonggak utama dalam sejarah pergerakan kemerdekaan Indonesia. Ikrar ini dianggap sebagai kristalisasi semangat untuk menegaskan cita-cita berdirinya negara Indonesia.<br>Yang dimaksud dengan \"Sumpah Pemuda\" adalah keputusan Kongres Pemuda Kedua yang diselenggarakan dua hari, 27-28 Oktober 1928 di Batavia (Jakarta), Keputusan ini menegaskan cita-cita akan ada \"tanah air Indonesia\", \"bangsa Indonesia\", dan \"bahasa Indonesia\". Keputusan ini juga diharapkan menjadi asas bagi setiap \"perkumpulan kebangsaan Indonesia\" dan agar \"disiarkan dalam segala surat kabar dan dibacakan di muka rapat perkumpulan-perkumpulan\".<br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sumpah pemuda adalah Sumpah yang di lontarkan oleh para pemuda jaman kemerdekaan untuk membuktikan bahwa pemuda juga bisa membela negara dengan tegas.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-makna-ikut-melaksanakan-ketertiban-dunia-yang-berdasarka-237",
            "question": "jelaskan makna ikut melaksanakan ketertiban dunia yang berdasarkan kemerdekan , perdamaian abadi ,dan keadilan sosial",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Dari tugas yang diamanatkan kepada Pemerintah tersebut dengan jelas termaktub bahwa Indonesia, baik sebagai bangsa maupun sebagai wilayah adalah satu kesatuan yang utuh, sesuai dengan jiwa yang terkandung dalam Sumpah Pemuda. Kesadaran atas kesatuan yang utuh itulah yang merupakan sumber bagi dibentuknya Negara Kesatuan Republik Indonesia.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "landasan bagi bangsa \u00a0indonesia untk melasanakan kerja sama dgn negara lain yang dilandasi oleh nilai nilai perdamaian dan keadilan sosial",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peranan-pers-indonesia-pada-masa-penjajahan-belanda-dan-jepang-153",
            "question": "Peranan pers indonesia pada masa penjajahan belanda dan jepang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Masa penjajahan belanda, pers sangat berpengaruh positif bagi bangsa indonesia. Oleh karena itu belanda melarang keras pers indonesia karena dapat mengancam mereka. Sedangkan pers masa jepang mengalami kemunduran. Karena pers dipaksa untuk bergabung dengan tujuan mendukung kepentingan jepang",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-penjelasan-singkat-tentang-amenghormati-kedaulatan-b-194",
            "question": "berikan penjelasan singkat tentang\u00a0 a.menghormati kedaulatan b. integritas teritorial semua bangsa\u00a0 terimakasih :) \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.<span>menghormati kedaulatan<br>yaitu menghormati\u00a0</span><span>negara yang\u00a0mempunyai kekuasaan tertinggi.<br>b.</span><span>integritas teritorial semua bangsa\u00a0<br>yaitu\u00a0</span>Integrasi teritorial &gt;&gt; terbentuknya kesatuan administrasi kewilayahan yang berperan untuk melaksanakan kehendak rakyat dalam mencapai tujuan nasional atau\u00a0<span>intergritas teritorial adalah Negara Kesatuan Republik Indonesia dari Sabang sampai Marauke.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-objek-perjanjian-internasional-152",
            "question": "Jelaskan objek perjanjian internasional",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Obyek\n dari perjanjian internasional itu adalah obyek atau hal yang diatur di \ndalamnya. Setiap perjanjian pasti mengandung obyek tertentu. Tidak ada \nperjanjian yang tanpa obyek yang pasti. Obyek itu sendiri secara \nlangsung menjadi nama dari perjanjian tersebut, misalnya konvensi \ntentang hukum laut yang berarti obyek dari perjanjian atau konvensi \ntersebut adalah tentang laut. Perjanjian tentang garis batas wilayah \nyang berarti obyeknya adalah garis batas wilayah para pihak, demikian \npula perjanjian tentang hukum; kerjasama ekonomi dan perdagangan; \nkerjasama ilmu pengetahuan dan teknologi; dan lain-lain.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-contoh-pengingkaran-kewajiban-548",
            "question": "Sebutkan contoh pengingkaran kewajiban",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Contoh pengingkaran kewajiban akan dijawab pada bagian <strong>Pembahasan </strong>berikut.</p><p></p><h3>Pembahasan</h3><p>Contoh pengingkaran kewajiban dalam konteks kehidupan bernegara:</p><ul><li>Tidak membayar pajak.</li><li>Tidak berpartisipasi aktif dalam proses pencerdasan kehidupan berbangsa dan bernegara.</li><li>Tidak mengakui keberagaman yang ada di Negara Kesatuan Republik Indonesia.</li></ul><p></p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>Hak dan kewajiban berbangsa dan bernegara https://brainly.co.id/tugas/2158198</p><p>10 jenis kewajiban bernegara dan pasal-pasalnya https://brainly.co.id/tugas/2552976</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-terjadi-pada-baling-baling-sebelum-dan-sesudah-air-mendi-138",
            "question": "Apa yang terjadi pada baling baling sebelum dan sesudah air mendidih ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Baling baling akan berputar dan memutar turbin pada generator listrik sehingga akan menghasilkan listrik",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}